許家印遊艇特准闖港換班 外籍船員登黃金海岸自由行

節錄

許家印遊艇特准闖港換班
外籍船員登黃金海岸自由行

■周日上午，Event駛入屯門黃金海岸遊艇會泊岸。

【新聞焦點】

【本報訊】政府豁免船員檢疫入境，成本港第三波疫情爆發關鍵，當局7月底終「認衰」，禁止客船及在港沒有裝卸貨物的貨船船員換班；但規矩原來並非絕對，一艘由恒大集團主席許家印擁有的遠航遊艇，周日（9月6日）「破例」獲准駛入本港泊岸。入境處解釋，上述遊艇因機件問題而未能離港，船員經14天檢疫後，會盡快乘飛機離港。

記者︰伍雅謙 麥筠瑋

政府7月29日起暫停所有客船及沒有在港處理貨物裝卸的貨船船員換班，近日仍有零星船員確診。昨日確診的六人中，便有一人是烏克蘭海員。

消息指，許家印擁有的遠航遊艇「Event」，上月20日疑「闖關」入境本港，一直。。。。。

記者本周日於遊艇會直擊Event泊岸及人員下船的整個情況，數名下船的外籍人士承認。。。。。

根據船舶追蹤網站Marine Traffic顯示，Event於開曼群島註冊，上月14日曾到帛琉，上月。。。。。

■中國恒大集團董事長許家印（左）擁有的遠航遊艇Event，上月20日疑「闖關」入境本港。

入境處︰機件故障無法離港

行內人士指出，長期停泊在港的遠航遊艇，大多由中國富豪持有，對於Event獲泊岸。。。。。

《蘋果》向恒大集團查詢，集團覆稱遊艇上全體船員已完成14天檢疫，獲入境許可，惟。。。。。

入境處表示，上月20日接獲通知，一艘遊艇有一名香港居民需要返港，原計劃來香港補給後。。。。

海事處指，上述遊艇曾向處方申報8月20日從外地返港。

衞生署稱，8月20日向上述遊艇的13名人士發出強制檢疫令，由8月20日至9月2日23時59分，但未有回應有否為船員檢測病毒。

網站顯示，Event總長60米，寬3.55米，排水量1,102噸，船上設有直升機停機坪，。。。。。

許家印為中國恒大集團董事長，亦是集團黨委書記及統戰部長。許一度躋身中國首富，。。。。。

【泊 岸】■Event掛上英國海外領地開曼群島旗，根據船身編號，該船有在港註冊俗稱遊艇牌的遊樂船隻牌照。

【落 船】■本周日下午5時半，船上至少七人帶同行李下船，部份人戴上口罩。

【相 迎】■5時45分，一名外籍船員獨自帶同行李上岸，有人在岸邊迎接。

又黎？

上月14日曾到帛琉 帛琉係台灣盟友
Mark Esper啱啱都去完
又會咁啱